\chapter{Controlli di assurance affidabili}\label{trustworthy}
La metodologia di certificazione proposta si basa su due dimensioni, oltre al processo di sviluppo
oggetto di certificazione, essa considera anche il processo di verifica usato per certificare
(Sezione~\ref{subsec:methodology-methodology-process-certification}). La metodologia offre una
modellazione generica per esprimere i possibili processi di verifica, tuttavia, è bene
che il processo di verifica sia il migliore possibile. In particolare, è stato definito il
requisito di \emph{trustworthy controls} (Sezioni~\ref{subsec:methodology-process-requirements} e
\ref{subsubsec:methodology-framework-requirements-trustworthy-controls}), che richiede che i
\emph{controlli} usati dal framework di assurance siano fidati, cioè testati in maniera rigorosa.
In dettaglio, nel Capitolo corrente si mostra come i controlli di Moon Cloud siano stati resi
\emph{trustworthy}.

Il Capitolo è organizzato come segue. In Sezione~\ref{sec:trustworthy-pre-req} si descrivono una
serie di prerequisiti necessari alla comprensione del resto del Capitolo.
In Sezione~\ref{sec:trustworthy-req} si definiscono i requisiti del sistema che consente di
ottenere dei controlli \emph{trustworthy}.
Successivamente, in Sezione~\ref{sec:trustworthy-concepts}, si definisce la metodologia
usata. In seguito, si mostra l'implementazione del sistema (Sezione~\ref{sec:trustworthy-implementation})
ed il \emph{deployment} (Sezione~\ref{sec:trustworthy-deployment}).
Infine, si mostra la nuova pipeline CI/CD dei controlli (Sezione~\ref{sec:trustworthy-new-pipeline}).

\input{07_trustworthy/07_01_pre_requirements}
\input{07_trustworthy/07_02_requirements}
\input{07_trustworthy/07_03_concepts}
\input{07_trustworthy/07_04_implementation}
\input{07_trustworthy/07_05_deployment}
\input{07_trustworthy/07_06_new_pipeline}
\input{07_trustworthy/07_07_conclusion}
